\documentclass[conference]{IEEEtran}
\usepackage[top=3cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm, columnsep=20pt]{geometry}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{etoolbox}
\apptocmd{\sloppy}{\hbadness 10000\relax}{}{}
% \usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{soul}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{caption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{float}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{wallpaper}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[indent]{parskip}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{multirow}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{abstract}
% \renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries}
% \renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\itshape}
\usepackage{titlesec}
% \titleformat{\section}{\large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
% \titleformat{\subsection}{\normalsize\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
% \titleformat{\subsubsection}{\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\usepackage{xcolor}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}
\lstset{style=mystyle}

\usepackage[most]{tcolorbox}
\newtcolorbox{note}[1][]{
  enhanced jigsaw,
  borderline west={2pt}{0pt}{black},
  sharp corners,
  boxrule=0pt, 
  fonttitle={\large\bfseries},
  coltitle={black},
  title={Note:\ },
  attach title to upper,
  #1
}

%----------------------------------------------------

\setlength{\parindent}{0pt}
\DeclareCaptionLabelFormat{mycaptionlabel}{#1 #2}
\captionsetup[figure]{labelsep=colon}
\captionsetup{labelformat=mycaptionlabel}
\captionsetup[figure]{name={Figure }}
\captionsetup[table]{name=Tableau}
\newcommand{\inlinecode}{\normalfont\texttt}
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{label=\textbullet}

\begin{document}

%----------------------------------------------------
\title{Écran tactile acoustique\\
\large Travail préparatoire \\
PHS3910 -- Techniques expérimentales et instrumentation\\ 
Équipe L3}

\author{\IEEEauthorblockN{Émile Guertin-Picard}
\IEEEauthorblockA{2208363}
\and
\IEEEauthorblockN{Maxime Rouillon}
\IEEEauthorblockA{2213291}
\and
\IEEEauthorblockN{Marie-Lou Dessureault}
\IEEEauthorblockA{2211129}
\and
\IEEEauthorblockN{Philippine Beaubois}
\IEEEauthorblockA{2211153}
}

\maketitle

\section{Introduction}
Dans le cadre du cours PHS3910, l'équipe est mandatée de conceptualiser
un piano tactile à l'aide du principe de retournement temporel. Avant
de développer le produit final, il faut premièrement simuler le fonctionnement 
du piano à l'aide de l'outil k-Wave, afin de déterminer les caractéristiques qui 
optimiseront sa performance. En variant la forme, le matériau de 
la plaque ainsi que la position du capteur directement dans la simulation,
une solution complète préliminaire peut être établie. Le choix de la solution finale est
principalement basé sur les concepts de résolution et de contraste.

Les choix retenus suite aux tests de simulation sont les suivants: une plaque
asymétrique avec trous, en aluminium, avec un capteur situé \textcolor{red}{??}.
Le rapport ci-présent détaillera la méthodologie utilisée afin d'obtenir 
une étude statistique de la résolution et du contraste en fonction des
caractéristiques du piano, présentera les valeurs résultantes et leurs incertitudes 
respectives, et discutera des éléments pouvant être déduis de ceux-ci et implémentés 
dans la conception. Une présentation des prochaines étapes nécessaires à la complétion
du mandat sera aussi détaillée.

\section{Méthodes}
%Garder en tête qu'on veut ''On vous demande de déterminer et de 
%faire une étude systémique et rigoureuse des paramètres
%principaux à optimiser. ''

%''piano tactile le plus près possible d’un piano acoustique''

%Méthodes : Transformer cette question dans un langage mathématique, 
%décrire les méthodes de simulations
Étant donné que le problème à considérer est de trouver les paramètres 
optimaux à l'aide d'une simulation, les méthodes de simulations sont décrites
en fonction des étapes importantes du programme MatLab.
Les formes des plaques considérées ont été choisies pour avoir un éventail de 
géométries (carré, cercle, forme asymétrique, avec et sans trous). 
Cela permet de voir l'impact de la symétrie et l'avantage attendu des asymétries. 
Du bois, du plexiglas et des métaux ont été testés pour voir l'impact de la 
vitesse du son dans le milieu sur le contraste et la résolution. 
Plus d'attention a été portée sur les métaux, sachant déjà que les matériaux plus 
denses et moins élastiques sont favorables à  la transmission d'ondes acoustiques 
\textcolor{red}{ajouter reference}.

Le signal obtenu à un récepteur à un endroit \textit{i} est modélisé comme la réponse 
impulsionnelle de la configuration (géométrie et matériau) à une impulsion d'une source
à un endroit \textit{j}. 
Pour chaque configuration, au lieu de simuler un émetteur pour un grand nombre de 
positions, il a plutôt été convenu d'effectuer la simulation d'un seul emplacement 
et d'utiliser le principe du retournement temporel. 
Ce principe permet d'interchanger les rôles de récepteur et d'émetteur. 
Ainsi, un seul impact a eu besoin d'être simulé à un endroit arbitraire en évaluant 
le signal reçu à une multitude de récepteurs distribués sur la plaque. 
À la suite du retournement temporel, les positions \textit{i} et \textit{j} 
sont intervertis. 
Pour chaque source, le signal reçu \textit{$S_j$} devient:
\[S_j(t)=h_{P_jS}(-t).\]
Une fois qu'on a eu la réponse impulsionnelle pour tout emplacement sur la plaque, il a 
fallu en calculer la corrélation pour déterminer la résolution et le constraste de la
configuration. 
Pour réduire le temps de simulation, les retards accumulés sur chaque signal ont été 
retirés en gardant seulement une fenêtre de la réponse impulsionnelle. 
Les signaux inversés et recadrés ont été stockés et enregistrés pour pouvoir s'y référer 
lors du calcul de la corrélation. 
Une bande d'intérêt sur la plaque a également été choisie pour réduire le temps de 
calcul. 
Pour chaque émission de la bande, la corrélation entre le signal de cette émission et
de celui des autres émisisons de la bande a été calculée. 
On a alors obtenu un graphique 2D de la corrélation en fonction de la position pour 
chaque émission de la bande. 

Pour effectuer une analyse statistique de la résolution et du contraste, il a fallu 
faire correspondre une courbe gaussienne sur chaque graphique 2D obtenu précédement. 
La largeur à mi-hauteur de la gaussienne a déterminé la résolution alors que la 
différence entre le maximum de courbe et le niveau du bruit a donné le contraste.


%Étapes (AU PASSÉÉÉ!!)
%1- Créer les configurations (Matériau + Géométrie)
%2- Simuler un impact à un endroit avec K-wave
%3- Évaluer le signal pour des récepteurs positionnés partout sur le matériau
%4- Faire un retournement temporel sur tous les signaux. Ce processus fait des récepteurs les émetteurs, et de l'émetteur le récepteur de chaque émission
%5- Éliminer les retards à l'aide d'une fonction fenêtre/rectangle pour accélérer la comparaison des signaux
%6- Pour gagner du temps, on choisi une bande d'intérêt de la plaque où on sélectionne les émissions une à la fois. 
%7- Pour chaque émission, on la compare à toutes les émissions enregistrées de la bande, formant un graphique 2D de la corrélation en fonction de la position
%8- Une fois chaque émission de la bande d'intérêt testée, on a effectué une étude statistique de la résolution et du constraste en ''fittant'' une gaussienne sur le graphique 2D. 





\section{Résultats}

Les résultats de la résolution et du contraste sont montrés dans le graphique 
\cite{rés-con} dans lequel les configurations préférables sont situées vers le 
coin supérieur droit. 
%Graphique de la résolution vs le contraste, avec le type de matériau donné par
%la couleur, la géométrie donnée par la forme du point et les infos de résolution
%et contraste données par la position sur la graph


\section{Discussion}
\clearpage

% \bibliographystyle{unsrtnat}
% \bibliography{My_Library}

\end{document}
